將簷篷當儲物倉 環翠邨男女10樓窗外游走搬雜物

柴灣環翠邨一戶居住大廈十樓的家庭，疑因家居狹窄，把窗外約一米闊石屎簷篷當作貯物間，有空便徒手爬出簷篷執拾，險象環生，前日年邁老翁再度「玩命」爬出簷篷搬抬，嚇煞街坊用手機拍下驚險一刻，管理處職員昨向相關住戶發出口頭警告，同屋女成員又爬出簷篷，撿回膠盒等雜物，再次嚇怕街坊。

環翠邨男女玩命，十樓家居窗外簷篷游走。現場是逸翠樓十樓一單位，在客廳和睡房外，置有晾衫架，外圍有一條約一米長的通孔石屎簷篷，惟單位戶客違規把一些膠籃及雜物放在簷篷上。消息稱，前午二時，單位內一名穿內衣短褲的老翁，爬出簷篷，赤腳在簷篷搬抬物品，他不時在五米長範圍走來走去，剛巧住對面大廈的姓劉街坊目睹，立即以手機拍下老翁驚險動作，並放上網討論。

姓劉街坊透露，年邁住客危險動作純熟，估計已維持一段時間，只是昔日未被察覺，可是近期受疫情影響，劉和家人多了時間留家，才發現驚險一幕，對方一旦墮樓實不敢想像。

片段廣泛流傳後，驚動房署和逸翠樓的管理公司，昨日派職員上門了解，並向事發單位住客解釋，不可把物品放置簷篷上，萬一遇上大風，會把物品吹落街，造成高空墮物，或致他人受傷，住客亦不可爬出簷篷，遂向單位住客發出口頭告誡。

至昨午三時三十分，記者在現場對面的蕙翠樓觀察，發現事發單位另一名女子爬出簷篷，拾回放在簷篷上膠籃及雜物，過程驚險，但她毫無恐懼神情，料她過往也曾爬出簷篷活動。記者事後折回逸翠樓了解，發覺事發單位門外擺放一批雜物，內有手提電鑽等物品，不排除單位有成員從事裝修工程，記者拍門查問時，屋內有人怒氣沖沖大力關門。

房署發言人稱，屋邨辦事處過往未有接到相類報告，有關簷篷範圍並非住戶租用部分，如證實事件會採取租約執管行動，協助移除所放置物品，辦事處已告誡住戶切勿走出簷篷 ，以免發生危險。

要求你清野
但係唔比爬出去

口頭告誡有撚用